数据由预测者网yucezhe.com整理，并用多家商业数据库中数据进行验证，保证数据准确性。若有任何其它数据需求，请联系官方QQ:2089973054，我们会在第一时间回复您。

数据使用说明：
1.下载本数据并解压缩后，得到stock data和index data两个文件夹。其中stock data文件夹中存放所有股票从上市日至今的历史交易数据，每个股票一个文件。index data中存放上证指数等主流指数的历史交易数据，每个指数一个文件。
2.数据为csv格式，方便程序导入。
3.浏览数据时，建议使用WPS的表格软件、文本编辑器Notepad++，不建议使用windows自带的记事本。
4.关于数据的任何问题，可咨询官方QQ:2089973054，我们会在第一时间回复您。

字段说明：
【code】 股票代码
【date】 交易日期
【open】 开盘价
【high】 最高价
【low】 最低价
【close】 收盘价
【change】 涨跌幅，复权之后的真实涨跌幅，保证准确
【volume】 成交量
【money】 成交额
【traded_market_value】 流通市值
【market_value】 总市值
【turnover】 换手率，成交量/流通股本
【adjust_price】 复权开始时间为股票上市日
【is_trading】 当天是否交易
【report_type】 最近一期财务报告的类型，3-31对应一季报，6-30对应半年报，9-30对应三季报，12-31对应年报
【report_date】 最近一期财务报告实际发布的日期
【PE_TTM】 最近12个月市盈率
【PS_TTM】 最近12个月市销率
【PC_TTM】 最近12个月市现率
【PB】 市净率

